Dada a seguinte definição de dados, escreva uma consulta que retorne o número de alunos cujo primeiro nome é John.

TABLE students
   id INTEGER PRIMARY KEY,
   firstName VARCHAR(30) NOT NULL,
   lastName VARCHAR(30) NOT NULL
   
   
SELECT COUNT firstName FROM students WHERE firstName LIKE 'John'

Em PHP podemos utilizar o rowCount() utilizando PDO ou mysqli_num_rows

$result = $mysqli->query("SELECT * FROM students WHERE firstName LIKE 'John'")) 

$rows = $result->num_rows;

